# speech-obfs
Try to bypass the fucking censorship in China

## Usage
在 `words.txt` 里放入所有的原始文字，然后运行 `extract.py`，就会生成 `blocks.txt` 其中字与字之间会插入一个英文空格

随后可使用线上服务或手动将 `blocks.txt` 里每个字对应的不同版本的火星文分别放到 `v1.txt`, `v2.txt`, `v3.txt` 和 `v4.txt` 里

如果某个字的火星文版本没有 4 种，那么可以使用原始文字，但是必须在 `v1.txt`, `v2.txt`, `v3.txt` 和 `v4.txt` 上的对应位置上有。

最后即可运行 `gen_dict.py` 生成 `dict.json`。

生成的 JSON 对象的 root object 是一个字典，字典的 key 是去重之后的 `words.txt` 的原始文字。

对应的 value 是一个数组，里面是该原始文字的所有火星文版本。

### 例子

`words.txt` 里面

```
一乙乙
```

然后运行 `extract.py` 后生成的 `blocks.txt` 里面

```
一 乙 乙 
```

对应的 `v1.txt`

```
弌 乙 乙
```

对应的 `v2.txt`

```
⑴ 乙 乙 
```

对应的 `v3.txt`

```
⑴ 乙 乙 
```

对应的 `v4.txt`

```
壹 乙 乙  
```

运行 `gen_dict.py` 之后生成的 `dict.json`

```json
{
    "一": [
        "弌",
        "⑴",
        "壹"
    ],
    "乙": [
        "乙"
    ]
}
```

## obfs

![screenshot-1](screenshot-1.png)

![screenshot-2](screenshot-2.png)

### Before
众所周知，中国共产党政府的言论审查无处不在，想在中国境内说真话或者表达自己的意见，极有可能被请去喝茶，或者直接有警察上门。

因为没有言论自由，离我们最近的一次人祸就是 2019 年 12 月到 2020 年、且目前还在蔓延的「武汉肺炎」。

然而，即便是有人想要发声，却也由于现在的网络言论审查变得越来越严格了，很可能自己发出去的消息直接被服务器判断、设置为了只有自己能看到；又或者在发布的时候会直接被禁止。

在墙内的中文早已因为日益严峻的言论审查变得越来越残破不堪。既然如此，那不如就破罐子破摔，不如拾回火星文好了。

火星文的起源，根据维基百科，“2000年7月，台湾知名的游戏公司游戏橘子代理韩国制网络游戏《天堂》，造成当地一股网络游戏的热潮。在这些网络游戏中有个特殊的现象，就是玩家之间在在线聊天时，往往会在文字间掺杂一些注音符号和表情符号，例如：“要ㄑ冒險ㄉ人來找我ㄛ！^_^”（要去冒险的人来找我喔！^_^）此为火星文现象的起源。”


### After
众∫所周知，筗国ぺ共产党政λ府ゞ的-言论审查廡」处妚☆在，想┈在狆国境禸☆说真_话或﹎者表达自己的意λ見⊙，极有╭牁能被请去喝_茶，或ゥ者直接℡有警察」と□門。

因溈没╭有言论﹌自甴，离我们最近的弌次亼祸就是o 2019 年 12 玥到￠ 2020ξ 年、ㄗ且Ж鉬前√还在蔓延的「υ武汉肺炎」。

然℡而，ζ即便是灬有亻┈想要︶发声，却づ竾甴﹌于现在λ的网络言论ζ审ァ查变得越来越_严╄格ぅ，很ɑ軻能自己ァ发￡出去的→消息直接被服务器判断、﹌设置爲る┈枳有ɑ自﹏魢〆能看︶到℡；ㄡ￡或者在发Ъυ的时候会直∫接被禁芷。

╭在墙禸的筗彣▂早巳ζ因ɑ溈←θ益严峻的∫言﹏论⊙审查变得越来越残破ㄣ妚堪。κ既然如ā此°，那λ伓如就破罐￠子破摔，伓如拾﹏回焱星呅υ好ぅā。

焱-星ㄗ呅的起源，ㄗ根据ā维基百科ァ，o“→20┆00年7月，台湾知名的游ゞ戏ɡοɡā司游戏橘フ代理’韩国づ制网络￡游戏《ξ迗堂》，o造成←当地⑴股网络游ぺ戏’的热づ潮╄。ァ在︶这些网-络ā游→戏ф√有個特殊的现象τ，就是玩家之.间在在线♂聊迗时⊙，往往┆会在呅√字间ā掺╄杂⑴些注音符ゥ號和表情符號，例如：.“要ㄑ冒τ險ㄉ朲來找づ我ㄛ！￡^「_^→”（要去冒♂险的亻来找我喔ㄗ！^√_`^）此ㄣ溈火星呅〆现象■的﹌起源。”
